當物理學家模擬粒子碰撞時，他們使用一種叫做費曼圖的工具，這是理查德·費曼在20世紀40年代發明的一種簡單的示意圖。 粒子碰撞的數學結構進入視野查理伍德| 2020年8月20日|量子雜誌 
 這些檢查可能包括用LHC收集更多的數據，或者看看其他粒子碰撞實驗是否會產生類似的結果。 這是已知的第一個具有四個相同類型夸克的粒子 
 來自系外行星恆星的能量可能使大氣層加熱到足夠的溫度，從而被吹走或蒸發掉，或者與其他行星的碰撞可能甩出氣體大氣層，但留下了岩石內核。 一顆新發現的系外行星可能是一顆氣體巨星暴露的核心，Lisa Grossman, 2020年7月1日，科學新聞 
 我們看到，如果你有一個足夠高的能量的碰撞，那麼物理定律就會有點不同。 這位宇宙學家知道一切將如何結束丹·福爾克| 2020年6月22日|量子雜誌 
 當它落回地面時，它會在撞擊造成的隕石坑上留下一層細小的岩石碎片。 探測車在月球背面的地下發現了“層餅”麗莎·格羅斯曼2020年3月25日學生科學新聞 
 一名目擊者說，槍擊發生在一起交通事故之後，引起了附近一名警察的注意。 Nico Hines, Christopher Dickey | 2015年1月8日|每日野獸 
 醫生們不知所措，因為我們正處於一種強大的不受約束的力量的碰撞之中。 為什麼你的醫生感覺像一條“捱打的狗”|丹妮拉·德雷克| 2014年9月11日|每日野獸 
 正是這種音樂引發了貧窮的黑人和中產階級白人之間的衝突，從而產生了搖滾樂。 堆棧:Leonard Chess如何幫助渾水|Alex Belth | 2014年8月2日|DAILY BEAST 
 西蒙茲寫道:“英國人和美國人的文化碰撞威脅到了這種合作關係，但從未完全破壞。” 諾曼底登陸日是歷史上規模最大、最血腥的侵略之一 
 去年11月，基爾解散了所有黨內機構，這讓兩人走上了衝突的道路。 在種族滅絕發生之前:南蘇丹的屠殺必須停止Justine Fleischner, John Prendergast | 2014年4月23日|DAILY BEAST 
 他千方百計地防止法國軍隊和那不勒斯軍隊發生衝突。 拿破崙的那幾個小元帥| R。 p . Dunn-Pattison 
 他必須相當小心地觀察其他旅客，以避免碰撞; 也用於高速公路的缺陷。 普特南為外行人寫的簡易法律書|阿爾伯特·西德尼·博爾斯 
 巴爾的摩附近的薩斯奎哈納鐵路發生碰撞，造成30人死亡，許多人重傷。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 去年，中國當局和英國臣民在廣州發生了嚴重的衝突。 英國曆史三卷冊第三卷。 | E。 法爾和e.h.諾蘭 
 在前一年，英國在印度的勢力與吉爾吉斯人發生了敵對沖突。 英國曆史三卷冊第三卷。 | E。 法爾和e.h.諾蘭